世界各地區之電視系統規格差異極大，所做一個歸類。 \[1\]\[2\]

世界上主要有五種格式，第一種是類比電視系統；第二種是數位地面廣播電視系統；第三種是數位有線電視系統；第四種是衛星電視系統；第五種是網路協定電視。

## 類比電視系統

### NTSC．PAL．SECAM三大電視系統之比較

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p><a href="../Page/NTSC.md" title="wikilink">NTSC</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/PAL制式.md" title="wikilink">PAL</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/SECAM.md" title="wikilink">SECAM</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>圓場頻率</p></td>
<td><p>59.94 Hz</p></td>
<td><p>50 Hz</p></td>
<td><p>50 Hz</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>圓框掃描線</p></td>
<td><p>525條</p></td>
<td><p>625條</p></td>
<td><p>625 條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>水平掃描頻率</p></td>
<td><p>15,734.264 Hz</p></td>
<td><p>15,625 Hz</p></td>
<td><p>15,625 Hz</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>亮度信號頻寬</p></td>
<td><p>4.2 MHz</p></td>
<td><p>5.5 MHz</p></td>
<td><p>6.0 MHz</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>聲音載波</p></td>
<td><p>4.5 MHz (System-M)</p></td>
<td><p>歐洲 5.5 MHz (System-BG)<br />
英國 6.0 MHz (System-I)<br />
中國 6.5 MHz (System-D)</p></td>
<td><p>6.5 MHz (System-DK)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>色信號</p></td>
<td><p>I、Q</p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>U</em> ± <em>V</em></span></p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>D</em><sub><em>R</em></sub></span> + 350 K～-500 K Hz<br />
<span class="math inline"><em>D</em><sub><em>B</em></sub></span> + 350 K～-350 K Hz</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>繫色信號</p></td>
<td><p><span class="math inline">${455 \over 2}fH = 3.579545 MHz$</span></p></td>
<td><p><span class="math inline">${1135 \over 4}fH +{fV \over 2}= 4.433618 MHz$</span></p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>f</em><sub><em>D</em></sub><em>R</em></span> 282 fH = 4.2500 MHz<br />
<span class="math inline"><em>f</em><sub><em>D</em></sub><em>B</em></span> 272 fH = 4.4065 MHz</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>色信號調頻方式</p></td>
<td><p>相位及振幅正交調變</p></td>
<td><p>相位及振幅正交調變<br />
(每隔一條線變換一次)</p></td>
<td><p>6.5 Hz</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>色差信號頻寬</p></td>
<td><p>I=1.3 MHz<br />
Q=0.6 MHz</p></td>
<td><p>U=1.3 MHz<br />
V=1.3 MHz</p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>f</em><sub><em>D</em></sub><em>R</em></span>&gt; 1.0 MHz</p>
<p><span class="math inline"><em>f</em><sub><em>D</em></sub><em>B</em></span> &gt; 1.0 MHz</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>繫色信號相位</p></td>
<td><p>－（B－Y）</p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>U</em> ± <em>V</em></span></p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>f</em><sub><em>D</em></sub><em>R</em></span> 和 <span class="math inline"><em>f</em><sub><em>D</em></sub><em>B</em></span></p>
<p>每隔3條掃描線改變<span class="math inline">180<sup>∘</sup></span></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>色信號控制</p></td>
<td><p>沒有</p></td>
<td><p>利用<span class="math inline"> ± 180<sup>∘</sup></span>擺動訊號</p></td>
<td><p>利用垂直歸線時9條掃描線</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>外加訊號</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>f</em><sub><em>H</em></sub></span> / 2修正閘控訊號</p></td>
<td><p><span class="math inline"><em>f</em><sub><em>H</em></sub></span> / 2，<span class="math inline"><em>f</em><sub><em>H</em></sub></span> / 4， <span class="math inline"><em>f</em><sub><em>V</em></sub></span>，<span class="math inline"><em>f</em><sub><em>V</em></sub></span> / 2</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>數位化</p></td>
<td><p>較難</p></td>
<td><p>容易</p></td>
<td><p>最難</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>轉換特性</p></td>
<td><p>與PAL容易、與SECAM較難</p></td>
<td><p>與NTSC、SECAM均容易</p></td>
<td><p>與PAL容易、與NTSC較難</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>衛星通信</p></td>
<td><p>可行</p></td>
<td><p>可行</p></td>
<td><p>可行</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>操作方式</p></td>
<td><p>繁瑣</p></td>
<td><p>簡單</p></td>
<td><p>最簡單</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>畫面效果</p></td>
<td><p>會閃爍</p></td>
<td><p>較穩定</p></td>
<td><p>細緻</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>相容性</p></td>
<td><p>最佳</p></td>
<td><p>佳</p></td>
<td><p>稍差</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>彩色同步頻率</p></td>
<td><p>3.58 MHz</p></td>
<td><p>4.433 MHz</p></td>
<td><p>4.433 MHz</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>代表</p></td>
<td><p>美國、日本</p></td>
<td><p>西歐、中國、印度</p></td>
<td><p>前蘇聯、東歐、法國、阿拉伯</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### PAL

[PAL-NTSC-SECAM.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PAL-NTSC-SECAM.svg "fig:PAL-NTSC-SECAM.svg")

  - Phase Alternative Between
    Line[西德開發](../Page/西德.md "wikilink")，於1967年成立。
  - 除了北美，東亞部分地區使用NTSC制式，中東、法國及東歐採用SECAM制式以外，世界上大部份地區都是採用PAL。
  - 有PAL、PAL-B、PAL-D、PAL-G、PAL-H、PAL-I、PAL-K、PAL-K1、PAL-N、PAL-M，10種格式。

### NTSC

  - National Television System
    Committee[美國開發](../Page/美國.md "wikilink")，於1953年成立。
  - 美國、加拿大、墨西哥等大部分美洲國家以及臺灣、日本、韓國、菲律賓等均採用這種制式。
  - 有 NTSC、NTSC-C、NTSC -J、NTSC -M、NTSC -U、NTSC -Us，6種格式。

### SECAM

  - Se'quential Co'uleur A
    Me'moire[法國開發](../Page/法國.md "wikilink")，於1967年成立。
  - 採用SECAM制的國家主要為俄羅斯、法國、埃及以及非洲的一些法語系國家等等。
  - 有 SECAM、SECAM -B、SECAM -D、SECAM -G、SECAM -K、SECAM -L，6種格式。

## 數位地面廣播電視系統

[Digital_broadcast_standards.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Digital_broadcast_standards.svg "fig:Digital_broadcast_standards.svg")

  - 為數位電視節目地面整合式數位廣播有四個系統使用中。
  - 中國(包括香港和澳門) 選擇了 DMB-T/H (數位多媒體廣播Terrestrial/Handheld) 當 DTV 標準。
  - 在日本ISDB-T ([地面廣播電視)](../Page/地面電視.md "wikilink")
    系統由[電波產業會標準化](../Page/電波產業會.md "wikilink")
    (Association of Radio Industries and Businesses) (ISDB formats).
  - A system which uses an [8 VSB](../Page/8_VSB.md "wikilink")
    modulation (8 水平殘邊帶) for terrestrial broadcasting, standardized by
    ATSC, has been realized in the USA ([ATSC
    制式](../Page/ATSC_制式.md "wikilink")).
  - The DVB Project has been realized in Europe by EBU (歐洲廣播聯盟)、ETSI
    (European Telecommunications Standards Institute) and the CENELEC
    (European Committee for Electrotechnical Standardization) (DVB
    formats MPEG-2/H.264 AVC). For terrestrial broadcasting the DVB-T
    (Digital Video Broadcasting Terrestrial) standard is used.
  - 美規 ATSC 8-VSB 用於 6MHz 電視頻道。
  - 歐規 DVB-T COFDM 用於 6/7/8 MHz 電視頻道，目前台灣採用的是歐規 DVB-T 6MHz 。
  - 日規 ISDB-T COFDM 用於 6MHz 電視頻道 ( 屬歐規改良型 ) 。
  - 中規 DMB-T/H TDS-OFDM 用於 8MHz 電視頻道 ( 屬歐規改良型 ) 。

| 系統                                   | 解釋                                                                                      |
| ------------------------------------ | --------------------------------------------------------------------------------------- |
| DVB-T                                | 目前在使用[DVB-T系統的地區](../Page/DVB-T.md "wikilink")／國家。                                      |
| DVB-T 1                              | 可能會使用[DVB-T系統的地區](../Page/DVB-T.md "wikilink")／國家。                                      |
| DVB-T 2                              | 目前試播[DVB-T系統的地區](../Page/DVB-T.md "wikilink")／國家。                                       |
| [RRC06](../Page/RRC06.md "wikilink") | 根據國際電訊聯盟（ITU）2006年區域無線電通信大會的共識，在將來改用數碼廣播時直接採納[DVB-T系統的國家](../Page/DVB-T.md "wikilink")。 |
| ATSC                                 | 目前在使用[ATSC系統的地區](../Page/ATSC.md "wikilink")／國家。                                        |
| ATSC 1                               | 可能會使用[ATSC系統的地區](../Page/ATSC.md "wikilink")／國家。                                        |
| ATSC 2                               | 目前試播[ATSC系統的地區](../Page/ATSC.md "wikilink")／國家。                                         |
| ISDB-T                               | 目前在使用[ISDB](../Page/ISDB.md "wikilink")-T系統的地區／國家。                                      |
| ISDB-T 1                             | 可能會使用[ISDB](../Page/ISDB.md "wikilink")-T系統的地區／國家。                                      |
| ISDB-T 2                             | 目前試播[ISDB](../Page/ISDB.md "wikilink")-T系統的地區／國家。                                       |
| SBTVD-T                              | 目前在使用[SBTVD-T系統的地區](../Page/SBTVD-T.md "wikilink")／國家。                                  |
| SBTVD-T 1                            | 可能會使用[SBTVD-T系統的地區](../Page/SBTVD-T.md "wikilink")／國家。                                  |
| SBTVD-T 2                            | 目前試播[SBTVD-T系統的地區](../Page/SBTVD-T.md "wikilink")／國家。                                   |
| DMB-T/H                              | 目前在使用[DMB-T/H系統的地區](../Page/DMB-T/H.md "wikilink")／國家。                                  |
| DMB-T/H 1                            | 可能會使用[DMB-T/H系統的地區](../Page/DMB-T/H.md "wikilink")／國家。                                  |
| DMB-T/H 2                            | 目前試播[DMB-T/H系統的地區](../Page/DMB-T/H.md "wikilink")／國家。                                   |
| －                                    | 尚未確定的地區／國家。                                                                             |

## 數位有線電視系統

## 衛星電視系統

## 網路協定電視

## 彩色電視廣播標準表

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>1.<strong><a href="../Page/#亞洲.md" title="wikilink">亞洲</a></strong>
<ul>
<li>1.1.<a href="../Page/#東亞地區.md" title="wikilink">東亞地區</a></li>
<li>1.2.<a href="../Page/#東南亞地區.md" title="wikilink">東南亞地區</a></li>
<li>1.3.<a href="../Page/#南亞地區.md" title="wikilink">南亞地區</a></li>
<li>1.4.<a href="../Page/#中亞地區.md" title="wikilink">中亞地區</a></li>
<li>1.5.<a href="../Page/#西亞地區.md" title="wikilink">西亞地區</a></li>
</ul></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>2.<strong><a href="../Page/#歐洲.md" title="wikilink">歐洲</a></strong>
<ul>
<li>2.1.<a href="../Page/#西歐地區.md" title="wikilink">西歐地區</a></li>
<li>2.2.<a href="../Page/#北歐地區.md" title="wikilink">北歐地區</a></li>
<li>2.3.<a href="../Page/#中歐地區.md" title="wikilink">中歐地區</a></li>
<li>2.4.<a href="../Page/#東歐地區.md" title="wikilink">東歐地區</a></li>
<li>2.5.<a href="../Page/#南歐地區.md" title="wikilink">南歐地區</a></li>
</ul></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>3.<strong><a href="../Page/#非洲.md" title="wikilink">非洲</a></strong>
<ul>
<li>3.1.<a href="../Page/#北非地區.md" title="wikilink">北非地區</a></li>
<li>3.2.<a href="../Page/#東非地區.md" title="wikilink">東非地區</a></li>
<li>3.3.<a href="../Page/#西非地區.md" title="wikilink">西非地區</a></li>
<li>3.4.<a href="../Page/#中非地區.md" title="wikilink">中非地區</a></li>
<li>3.5.<a href="../Page/#南非地區.md" title="wikilink">南非地區</a></li>
</ul></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>4.<strong><a href="../Page/#北美洲.md" title="wikilink">北美洲</a></strong>
<ul>
<li>4.1.<a href="../Page/#北美地區.md" title="wikilink">北美地區</a></li>
<li>4.2.<a href="../Page/#中美地區.md" title="wikilink">中美地區</a></li>
<li>4.3.<a href="../Page/#加勒比地區.md" title="wikilink">加勒比地區</a></li>
</ul></li>
<li>5.<strong><a href="../Page/#南美洲.md" title="wikilink">南美洲</a></strong></li>
<li>6.<strong><a href="../Page/#大洋洲.md" title="wikilink">大洋洲</a></strong></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>7.<strong><a href="../Page/#南極洲.md" title="wikilink">南極洲</a></strong></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 亞洲

#### 東亞地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p><a href="../Page/DMB-T/H.md" title="wikilink">DMB-T/H</a></p></td>
<td><p>2020年(預計)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>、</p></td>
<td><p>PAL I</p></td>
<td><p><a href="../Page/DMB-T/H.md" title="wikilink">DMB-T/H</a></p></td>
<td><p>2020年11月30日(香港)</p></td>
<td><p>[3]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC J／M</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>2012年6月30日</p></td>
<td><p>[4]</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC J／M</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISDB.md" title="wikilink">ISDB</a>-T</p></td>
<td><p>2011年7月24日<br />
2012年3月31日 (<a href="../Page/福島.md" title="wikilink">福島</a>﹑<a href="../Page/宮城.md" title="wikilink">宮城及</a><a href="../Page/岩手.md" title="wikilink">岩手三縣</a>)</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D</p></td>
<td><p><a href="../Page/SECAM.md" title="wikilink">SECAM</a>{{NoteTag</p></td>
<td><p>亦有資料說是<a href="../Page/ATSC.md" title="wikilink">ATSC</a>。}}</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC J／M</p></td>
<td><p><a href="../Page/ATSC.md" title="wikilink">ATSC</a></p></td>
<td><p>2012年12月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 東南亞地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B<br />
NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G／D／K</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>2019年1月2日</p></td>
<td><p>[5]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B<br />
NTSC M</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 南亞地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B<br />
SECAM B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM K1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL ／B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 中亞地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 西亞地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G<br />
SECAM B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G<br />
SECAM B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/索科特拉島.md" title="wikilink">索科特拉島</a>）</p></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Ossetia.svg" title="fig:Flag_of_South_Ossetia.svg">Flag_of_South_Ossetia.svg</a> <a href="../Page/南奥塞梯.md" title="wikilink">南奥塞梯</a></p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 歐洲

#### 西歐地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／H</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM L</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/科西嘉島.md" title="wikilink">科西嘉島</a>）</p></td>
<td><p>SECAM L</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL I</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G<br />
SECAM L</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td><p>（2006年9月1日）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM L</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>（2006年12月11日完成）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL I</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/海峽群島.md" title="wikilink">海峽群島</a>）</p></td>
<td><p>PAL I，SECAM L</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 北歐地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>（2007年9月1日）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/斯瓦尔巴群岛.md" title="wikilink">斯瓦尔巴群岛</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>（2007年10月15日完成）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 中歐地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>（2007年11月26日完成）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 東歐地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 南歐地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td><p>（2007年9月25日）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／H</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D／K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／H</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／H</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM D／K</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/馬德拉群島.md" title="wikilink">馬德拉群島</a>）</p></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL D／G／K</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／H</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/梵蒂岡.md" title="wikilink">梵蒂岡</a>）</p></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非洲

#### 北非地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G<br />
SECAM B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 東非地區

#### 西非地區

#### 中非地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM K1</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM K1</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM K</p></td>
<td><p>RRC06</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 南非地區

### 北美洲

#### 北美地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p><a href="../Page/ATSC.md" title="wikilink">ATSC</a></p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p><a href="../Page/ATSC.md" title="wikilink">ATSC</a></p></td>
<td><p>2009年6月</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>ATSC 1</p></td>
<td><p>-</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 中美地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

#### 加勒比地區

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>SECAM</p></td>
<td><p>DTMB</p></td>
<td><p>2021</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 南美洲

### 大洋洲

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>(<a href="../Page/聖誕島.md" title="wikilink">聖誕島</a>)</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>(<a href="../Page/珊瑚海群島.md" title="wikilink">珊瑚海群島</a>)</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>(<a href="../Page/諾福克島.md" title="wikilink">諾福克島</a>)</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>(<a href="../Page/阿什莫爾和卡捷島.md" title="wikilink">阿什莫爾和卡捷島</a>)</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B，NTSC M</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 1</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（紐埃）</p></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/尼烏埃.md" title="wikilink">尼烏埃</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/庫克群島.md" title="wikilink">庫克群島</a>）</p></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>NTSC M</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>SECAM K</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B／G</p></td>
<td><p>DVB-T 2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>PAL B</p></td>
<td><p>－</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 南極洲

<table style="width:52%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 6%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 19%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>國名／地區</p></th>
<th><p>類比格式</p></th>
<th><p>數位格式</p></th>
<th><p>轉換為數位廣播日期</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td><p>無</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/赫德島和麥克唐納群島.md" title="wikilink">赫德島和麥克唐納群島</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/彼得一世島.md" title="wikilink">彼得一世島</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/布威島.md" title="wikilink">布威島</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/法屬南部領地.md" title="wikilink">法屬南部領地</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/阿德利蘭.md" title="wikilink">阿德利蘭</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/南極智利省.md" title="wikilink">南極智利省</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/紐西蘭羅斯屬地.md" title="wikilink">紐西蘭羅斯屬地</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>（<a href="../Page/英屬南極領地.md" title="wikilink">英屬南極領地</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/愛德華王子群島.md" title="wikilink">愛德華王子群島</a>）</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td><p>＊</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 注释

## 参考文献

### 引用

### 来源

  - 书籍

<!-- end list -->

  - 畢厚杰，《新一代視頻壓縮編碼標準：H.264/AVC（第二版）》，中國，人民郵電出版社，ISBN 9787115214362
  - 天津大學電視研究室，《電視原理》，北京，國防工業出版社，1981
  - 《電視工程》，科技圖書股份有限公司，ISBN 9576551684
  - 陳俊宇，《現代電視原理與檢修》，全華圖書股份有限公司，ISBN 9572107585 / ISBN 9789572107584
  - 陰家龍，《模擬與數字電視原理與檢修》，北京郵電大學出版社，ISBN 9787563521111 / ISBN 7563521119
  - 黃慶元，《彩色電視接收機原理與維修》，陝西師範大學，1991，ISBN 7-5613-0374-4
  - 高一心，《如何參加國外展覽》，中華民國對外貿易發展協會，1995，ISBN 957-98663-0-9

<!-- end list -->

  - 期刊文章

<!-- end list -->

  - 李偉，《淺談數字電視的現狀和發展前景》，《有線電視技術》，2003 10(7) -13-15
  - 張文軍，《數字電視地面廣播技術與傳輸標準》，《電視技術》，2001(1) -5-7、29
  - 張波濤，《技術與標準：中國如何跑贏數字電視全球馬拉松》，《資訊空間》，2003 12 –88-92

## 外部連結

  - [The P A L Video
    System](https://web.archive.org/web/20080308082748/http://www.high-techproductions.com/pal.htm)
  - <http://www.action.com.tw/tech/tv/tv-system.pdf>
  - [世界三大數字電視標準簡介](http://www.istis.sh.cn/list/list.aspx?id=958&st=N)

## 参见

  - [PAL制式](../Page/PAL制式.md "wikilink")
  - [SECAM制式](../Page/SECAM制式.md "wikilink")
  - [NTSC制式](../Page/NTSC制式.md "wikilink")
  - [数字电视](../Page/数字电视.md "wikilink")

{{-}}

[Category:電視技術](../Category/電視技術.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.  [新傳媒有關全面轉為數碼廣播的宣導片](https://www.bilibili.com/video/av19268190/?p=1)